@inproceedings{Riabi-Montariol-Seddah:TALN:2022,
    author = "Riabi, Arij and Montariol, Syrielle and Seddah, Djam\'e",
    title = "T\^aches Auxiliaires Multilingues pour le Transfert de Mod\`eles de D\'etection de Discours Haineux",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Traduction de soumissions en cours \`a des conf\'erences internationales",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "144-154",
    note = "Multilingual Auxiliary Tasks for Zero-Shot Cross-Lingual Transfer of Hate Speech Detection",
    abstract = "La t\^ache de d\'etection de contenus haineux est ardue, car elle n\'ecessite des connaissances culturelles et contextuelles approfondies ; les connaissances n\'ecessaires varient, entre autres, selon la langue du locateur ou la cible du contenu. Or, des donn\'ees annot\'ees pour des domaines et des langues sp\'ecifiques sont souvent absentes ou limit\'ees. C'est l\`a que les donn\'ees dans d'autres langues peuvent \^etre exploit\'ees ; mais du fait de ces variations, le transfert cross-lingue est souvent difficile. Dans cet article, nous mettons en \'evidence cette limitation pour plusieurs domaines et langues et montrons l'impact positif de l'apprentissage de t\^aches auxiliaires multilingues - analyse de sentiments, reconnaissance des entit\'es nomm\'ees et t\^aches reposant sur des informations morpho-syntaxiques - sur le transfert cross-lingue z\'ero-shot des mod\`eles de d\'etection de discours haineux, afin de combler ce foss\'e culturel.",
    keywords = "D\'etection des Discours Haineux, Transfert Cross-lingue, Apprentissage multit\^ache.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/9906.pdf"
}
